// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "¿En qué lugar se ejecuta generalmente el código JavaScript?",
    answer: "Cliente (en el propio navegador de internet)",
    options: [
      "Servidor",
      "Cliente (en el propio navegador de internet)",
      "Es un modelo o plantilla a partir de la cual creamos objetos",
      "La forma en que establece comunicación e intercambia mensajes"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "¿Cuáles de estas son marcas para la inserción del código JavaScript en las páginas HTML?",
    answer: "< script > y < /script >",
    options: [
      "< javascript _code > y < /javascript_code >",
      "< script > y < /script >",
      "< ?script > y < script? >",
      "Es un tipo particular de variable"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "La llamada al código Javascript debe colocarse en:",
    answer: "Puede colocarse en la sección Head o en Body",
    options: [
      "La sección Body de la página",
      "Antes de la etiqueta HTML",
      "Puede colocarse en la sección Head o en Body",
      "Duplicar una clase"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: " En JavaScript, para darle el nombre a una variable, objeto o función, debemos tener en cuenta que:",
    answer: "JavaScript diferencia entre mayúsculas y minúsculas",
    options: [
      "No se pueden usar mayúsculas",
      "JavaScript no distingue entre mayúsculas y minúsculas",
      "JavaScript diferencia entre mayúsculas y minúsculas",
      "na función utilizada para intercambiar valores"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "¿Cuál es la instrucción usada para devolver un valor en una función de JavaScript?",
    answer: "Return",
    options: [
      "Send",
      "Return",
      "Value",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
    {
    numb: 6,
    question: "Para terminar las instrucciones en Javascript se utiliza:",
    answer: "Un punto y coma o un salto de línea",
    options: [
      "Un punto y coma",
      "Un punto y coma o un salto de línea",
      "La sentencia End.",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
    {
    numb: 7,
    question: "¿Cuál de estas instrucciones está correctamente escrita en Javascript?",
    answer: "if (a==0) alert (a);",
    options: [
      "if (a==0) alert (a);",
      "if (a=0) print a;",
      "if (a==0) { print [a] }",
      "if (a==0): print a;"
    ]
  },
    {
    numb: 8,
    question: "Para concatenar cadenas de caracteres en Javascript se usa el carácter:",
    answer: "+ (más)",
    options: [
      "& (ampersand)",
      "+ (más)",
      ". (punto)",
      "* (por)"
    ]
  },
   {
    numb: 9,
    question: "¿Es posible hacer que se ejecute un formulario por JavaScript?",
    answer: "Sí, por ejemplo basta con pasarle a una función Javascript el identificador del formulario, y aplicarle el comando “submit” para ejecutar ese formulario",
    options: [
      "No, esa función sólo puede realizarse mediante código PHP, y se ha de realizar por tanto en el servidor.",
      "Sí, de hecho los formularios se crean con código Javascript, por lo que es el propio Javascript el que los ejecuta.",
      "Sí, por ejemplo basta con pasarle a una función Javascript el identificador del formulario, y aplicarle el comando “submit” para ejecutar ese formulario",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
    {
    numb: 10,
    question: "¿Todo el código JavaScript debe estar por fuerza dentro del archivo .html de la página web?",
    answer: "No, es posible incluir código JavaScript en ficheros de extensión .js y hacer un “include” en la sección HEAD de la página HTML",
    options: [
      "Sí, porque si no, no se podría ejecutar en el navegador",
      "No, es posible incluir código JavaScript en ficheros de extensión .js y hacer un “include” en la sección HEAD de la página HTML",
      "Value",
      "El formato de intercambio de datos"
    ]
  },





  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];